【港女1日3份工】她工作14小時唔買樓：寧願花錢在美食上

咁樣嘅生活都唔錯
BTW 條女

九十後Slash Erica非常進擊，既做Marketer，又做上門寵物保母、紮肚師，有時一天工作超過十四小時，聽者也戥她累。

為了工作，她一天走勻港九新界，但一切以興趣行先。

別人絞盡腦汁、不惜一切代價賺錢、儲錢買樓，她一於「好少理」。

「太多未知的可能，出街可能被車撞死，搭𨋢也可以有意外，沒有事是必然，與其憂心將來，不如好好享受現在的生活、快樂。」

------------------------------------

Slash生活瀟灑，想點就點，但工作充滿不確定因素，不擔心十年後生活無保障嗎？

「我會反問，做文職會有很大的保障嗎，做打工仔也有機會面對公司結業、架構重組，我不覺得打工仔有永遠的保障，所以不是太擔心這問題。」

餐搵餐食，餐餐清，不易儲錢買樓，不是嗎？

「那要視乎你如何看這問題，如果你做一份文職，永遠只儲到一萬元，可能性就是每個月一萬元，但Slash肯努力工作、肯努力賺錢，有機會每個月的收入賺得比文職多，儲的錢不只是一萬元，可能是兩萬元、三萬元、四萬元，好視乎你個人怎樣做。

「可能我做文職要儲三年的錢，如果我做Slash勤力一點，可能一年已儲到那筆錢，買樓不是沒有可能，但我不傾向買樓，因為香港的樓市有點偏激，所以買樓不是我最大考慮。」

買樓、過自己的生活，你選擇買樓？

如果自己舒服的生活和買樓之間，要二選一，我選擇過自己舒服的生活，但我不否定Slash都可以買到樓，都可以有舒適的生活。

但現實就是現實，你可能需要去銀行做樓宇按揭。

「我明白，（去銀行做按揭買樓的話）是無法提交收入來源....這個真是答不到你。」

「但我不想被樓綁住 不想樓綁住未來廿年、三十年，所以去到銀行做按揭、買樓不是我最關心的事。」

Erica坦言，不排除將來會做全職工作，「但也不是MUST。」

但將來再做全職，人事部會覺得你的履歷「花」，到時可能會找不到工作，那怎麼辦？

「對呀，他們會想，為甚麼這個人沒有一份工作做得長，去做了甚麼生意？但到時再算吧，可能最後決定不做打工仔，做自僱人士，我也不知道將來，所以寧願享受目前做Slash的生活。」

有沒有人兜口兜面說你的工作「九唔搭八」？

「他們會問，你在做甚麼？做甚麼工作？

「對寵物保母、紮肚師這兩個新興職業，很多人不認識，我要解釋，我是幫客人照顧寵物，幫助生育後的媽媽修身。他們的反應是正面的，只是不認識這些工作，並不抗拒這些職業。」

收入不穩定，平日要省吃檢用麼？

「我沒有特別慳儉地生活，反而是應花則花，因為跟以前上班不同，要置妝，買很多衣服、化妝品，現在可以隨心所欲，花錢在美食上。」

撰文：蕭瑩盈
攝影：田俊

樣
身材

邊條撚樣負皮呀

佢90後？

幾大波

諗法係岩，人死左咩帶唔走，享受過程先好

譚仔

今日唔知聽日事
現在開心先係最重要

有冇逃稅？

100%係逃稅

譚仔食好D

知足常樂呀
佢一個月都搵到四皮左右架

個樣就似四十

五十路中女！

依條片影得佢靚D
樣唔係好老咋WOR

無計 佢真係要努力工作

90後?唔係幾似

我覺得，佢應該係諗如果搵到一個搵到錢嘅男朋友就住香港，無就做登山貴族收下兵

至於佢唔係連登仔口中GE 死港女啦
自食其力WOR

個樣真係似40 捱到殘晒

係個樣成熟d姐 身材一流

自食其力有乜問題

其實乜野叫slash

又係一個買唔到樓扮唔想做樓奴嘅傻閪
每日做14個鐘叫work life balance

估到有人咁講

食譚仔會食到佢咁好身材

入片條片真常咁多，角度重要性

靚好多

身材好
個樣唔差
唔化妝 (唔化妝來講好好樣啦, 執一執就好正)
肯捱
肯食譚仔
見解獨到, 唔似一般港女
活在當下

以上完全符合連登仔簡老婆條件
唔明點解上面班人咁都有得挑剔

利申: 狗已衝

講真買到邊個唔想買呀
唔想要捱生捱死供30年先好咩
佢似係唔想悶果啲人嚟

*唔通要

咁食三哥呢

佢個樣都唔算好殘
係皮膚黑黑實實ja
大把港女都係依啲樣架啦

突到透哂bra咁正

但好鍾意玩Fruit Ninja

除非有缺憾（e.g. 地貧，毀容，etc...）
否則係香港做女人邊駛出首期同供樓

你講嘢呀
我有個朋友搵得人工高過佢男朋友都要供樓啦 利申 佢樣唔差

咪係 仲要自己搵錢自己洗
唔洗要人擔心照顧 算係咁啦
分分鐘人哋有仔添呀

佢份人應該幾冇自信，大部份時間講野向下望/唔係望人 鏡頭

有仔喇, 1:30 - 1:42 載左戒指架
佢條仔就好啦

認同, 低炒99%人都樣衰

戴

Bra都唔戴搏咩

邊有唔戴

咁每個人嘅work life balance準則都唔同嘅
有啲人做緊自己想做嘅工作都已經好滿足

可能有缺憾

識佢咁多年身體都正正常常喎
係咪接受唔到現實

巴打打少啲飛機啦

算啦屌
不過依啲女真係少有啲

瘦底大波

屌我想撕爛對bra
瘋狂屌爆對淫波

我淨係知工作時數通常都會有大量水份

邊忽似90後

我條狗都想請保母

老咗唔好拎綜緩就得啦
理得你啲錢點洗

有料嘅人先敢咁搵錢
冇料就愁呢樣愁果樣打份牛工星期六日秘撈

Card Slash

我屌

儍瓜，做slash最大問題係冇得加人工，果兩行做到好勁，要揾多，一日只有廿四小時，收客多d，雙倍？三倍？客實走人，最多double。而家一日做十四個鐘，人工只可同文職比，咁點解唔轉一行可以同到四五萬一個月人工？你話工作困身點點點，其實一個寫字樓越基層先越困身，中層管理日日坐係度上網，老板直頭下午先返工。

對奶漲卜卜

覺得唔正果啲巴打走先
呢度我頂住

事實就係咁，大把九十後轉行，其實你做到野，home office 好common，到時你扎乜春師都做到啦

狗沖等佢養我

香港做女人梗係唔駛諗買樓啦

睇下個男人無樓你嫁唔嫁

要自由 不困身👍

依樣真...依定個工作市場根本痿縮得好勁
有前途既工少 一係就做雞做金融
通街大學生，打份牛工就比老屎忽壓榨
識啲有料既朋友見工比hr嫌三嫌四
自己出去接job接到有公司搵返佢地轉頭
相反就有班人日日做爛市打份牛工
口就屌上司 走就得個講字又怕乜怕盛

換個諗法
唔係咁多綠葉,點顯得鮮花突出

可以幫襯吓佢

90後？

大把女男朋友無樓都嫁架啦
要睇吓個男人會唔會好似佢咁搏#touch

咁佢住邊

驚佢接受唔到現實咋
我老婆好多frd中五ce肥×晒
結婚後，食老公住老公（奧運站，西半山，etc）

識有個讀到大學嘅，老公金融海嘯買入凱旋門3房。。。唔駛返工，但要陪老公嘅老母日日睇樓炒舖，頂唔住，自己返番工

或許你frd搵得多過老公係福氣

有料真係唔怕裸辭同無機會

文職要做到幾耐先有四五萬一個月呀 你估專科咩

廢就廢啦，咁多野講

羨慕你朋友

兩睇啦屌
世界不嬲都係有得必有失架啦

套衫加屋企背景好似阿源

收皮啦樓奴

佢話做digital marketing
做agency, 35歲左右坐個director位45-50K
inhouse睇情況, 不過一般10年經驗做個marketing manager 40K+都好基本
而家D大公司/銀行請個specialist都去到40-50K+
政府請1年約既marketing manager都50K+, 6-8年工作經驗 (有頭家唔敢做呢D contract工, 單身就狗衝)

而家新興多start-up請marketing都幾高人工, 4-5年經驗都出到35-40K, 我又係唔係好敢博呢D start-up

港資中小企俾人屈15K一腳踢既就咪撚提啦

其實係正常港女身材
連登仔就好似無見過女咁

仲未知連登仔係點？無論幾好都會有野挑剔 因為佢係香港女仔

上門
有冇聯絡方法

驗眼啦

呢D工仲辛苦喎. 好唔固定.
咩都要自己處理之餘
要做到呢份工主要成個人要好有planing 同時間觀念
唔係一定做得唔長

冇諗過買樓 買樓係男人便既

男人做既

唔想做樓奴好正常 如果俾佢做業主又唔洗供睇佢做唔做

佢有咁講咩
仇女仇到上腦

你咁高人工，唔炒你炒邊個

逃稅

屌 又幾似
不過佢係開心版阿源

或許你搵得多過老公係福氣

我諗佢係想試吓唔同嘢
宜家佢又有多咗兩項技能
佢宜家都有做marketing 如果佢頂唔順可以返去做返full time marketing 一定唔會唔請佢啦

下，唔算高啦

唔係我喎屌

點解唔儲錢開餐廳

佢算大波喇

睇錯Salah

係嫁
做marketing餓唔死又冇發達
佢如果做寵物保姆/紮肚發到圍，開間公司仔請人做既話就實有前途過做marketing

好似同人講考試冇溫書咁樣
最後勁高分

搵得多過老公係福氣 ah

屌你老味 你一日到刻得依句悶唔悶

巴打你都做緊marketing？搵幾錢個月

個bra嘅斜紋界正粒lin, 淫到

間屋亂到咁...

做咩都好，
Time management 真係好緊要

大好多

K M
1 天前
咁大波得360p咩玩法

人各有志姐
有人鐘意安穩, 有人鐘意自己一腳踢
兩邊都唔洗過份吹捧

即係無交稅啦

我覺得做marketing 好似幾好玩咁
又搵到兩個錢
有時都好後悔大學果時唔揀啲專業少少嘅科

完全唔似90後

佢呢份工係必要，所以唔係個個人都岩，見佢本 schedule book密密麻麻就知，我實做唔到

咩係紮肚師...肉類分割員啲frd?

原來marketing搵咁多

我笑到要落地獄

佢好似都27歲喇 咁又make sense wor

我覺得我做得到，但我無乜勇氣
最多就好似樓上巴打講禮拜六日做吓散工

笑到 紮啲肥婆有無得諗

顏值算係咁

人地可能90,91果班
成熟d唔奇

果d大肚婆生完,會去搵人紮下肚,修下身

咁係咪成日都用腦諗solution
又唔好咁講，marketing/ promotion/ advertising 對business 嚟講都好重要

車搵我都得啦～ 因為叫乜乜師..都會以為係啲特別專業野黎

識佢 佢係鬼90後 明明8x年

其實係咪即係萬事屋?

顏你老母閪值

個個做到管理層，老闆咩

做自生意其實心態上都爽過幫人打工

睇下個女人30歲仲係咪咁撚清高

同條仔一齊交租定住公屋呀

紮肚師

屌又係女人先做到既工

唔係掛 佢幾多歲？

/ /

紮肚師
屌你老母阿豬阿狗都係師

張圖似50歲

酒肉穿腸過，係食方面真係冇乜花費

So what?
呢個政府值得去交稅？

咁你有無交

開心 快樂
巳經屌打99.99%香港人

想媾佢

成個阿婆咁，陰公
呢D格其實可以做人世，但真係趕客
難怪港男又要拜返港女裙下

有報，但搵太少，唔駛交。

小心連登道德撚
討論下點殺老鼠都會話你無人性
你咁講道直頭報警告你強姦

女人先可以咁做
玩夠 搵條毒撚埋單做少奶奶
下半世無憂

男人咁做
除非真係好搵得
否則下半世坎坷

自僱人士有辦法唔交
知你有交稅好撚威啦

有時係度嫌條女呢樣果樣既時候
佢其實已經有個唔錯既男朋友

圖都無張都咁撚多正評做乜9 下下都要俾你賺撚左hit rate先？

雖然我同意你呢個講法，但條女受訪講呢句，即係大大聲講我係無報稅㗎啦，吹呀...
有時D嘢，做完自己知好啦

大把方法，只係用完辦法唔交唔會出來講自己唔交稅啫。

逃稅仲大大聲

幾錢一晚

望鏡頭唔係咁易，望住個圈講野其實感覺好怪

但可以留俾後人 唔使等佢地好似依代咁

無後人

死係香港地消費咪即係幫人交租
間接式幫人供樓

唔係呢個問題
當你有交 而條女搵幾皮個月都唔使交
你會覺得公平咩

打散工，炒散，同電競一樣重新包裝過o既修辭

咁你都啱
但佢都唔介意講出黎即係對呢樣野無所謂啦

點解唔公平？佢做得好喎

片個樣係咁老
Btw上門服務

佢咁做係等人幫佢埋單啫

無人幫佢埋

咪一世幫人供樓

正支那人思想

佢真係無交稅？

無收入証明俾銀行，你話呢?

咪又係譚仔 花錢在美食上